<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jorting.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-05-04T12:02:14.274Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jorting.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://jorting.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://jorting.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jorting.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明日方舟相关 RHODES ISLAND]]></title>
        <id>https://jorting.github.io/post/ming-ri-fang-zhou-xiang-guan/</id>
        <link href="https://jorting.github.io/post/ming-ri-fang-zhou-xiang-guan/">
        </link>
        <updated>2021-05-03T05:06:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>序章<br>
阿米娅等罗德岛干员前来乌萨斯核心区石馆救我，而我却失去了以前的记忆，此时整合运动意外闯入，阿米娅与凯尔希医生的通讯受到干扰，无法获得指挥，于是阿米娅请求我像以前一样指挥大家战斗，虽然我失忆了，但依旧指挥大家战胜了敌人。战斗结束后，杜宾与我们汇合，她听说我失忆了，对我是否能指挥小队表示怀疑，但是阿米娅坚持，于是她表示愿意信任阿米娅。</p>
<p>觉醒HOUR OF AN AWAKENING<br>
黑暗时代上EVIL TIME PART.1<br>
0-1行动前<br>
撤退时整合运动正在攻击切尔诺伯格，并且大肆屠杀平民。阿米娅坚守罗德岛信条：“如果争端能够避免，那我们应当沉默——如果战斗是必要的，那就战斗到最后！”无法漠视平民遭屠戮，挺身而出阻止施暴者，于是我指挥战斗，向命悬一线的母子伸出援手。<br>
0-1行动后<br>
经过战斗，我们并成功救出那对母子，但是母亲却对身为救命恩人的我们很害怕。因为罗德岛的大部分和整合运动一样都是得了严重的病“矿石病”，得了矿石病的人，就是感染者。而乌萨斯向来对感染者十分严苛，不过世界上大多数地方都是这样，只是乌萨斯在这方面尤为冷酷，这种思想深深植根于普通民众心中。因此整合运动选中此处，大规模使用暴力。罗德岛致力于治疗疾病，同时解决疾病带来的各种问题，我曾经任职于罗德岛，是最顶尖的矿石病研究学者，而现在我丧失了记忆。我们必须赶快撤离，因为“天灾”马上就要来了。<br>
0-2行动前<br>
整合运动数量众多占据上风，乌萨斯军警无力抵抗，我们在撤退时被一小队整合运动发现，于是进入战斗，战斗结束后，我们被乌萨斯军警发现，此时一个疑似整合运动头目的人出现，我们趁军警与其交战之际，准备赶紧撤退。<br>
0-4行动前<br>
撤退路上，我们遇到了干员Ace，同时整合运动一直阻碍我们的撤退，于是我指挥作战，清除集合点的敌人<br>
0-6行动后<br>
整合运动动用感染后的野兽参与战斗，让我们感到十分棘手，但在我的指挥下，我们依然赢得了作战。<br>
0-7行动前<br>
从气氛来看，天灾马上就要降临了，与此同时，切尔诺伯格已经被整合运动彻底瘫痪了，在我们行进路线前方出现了整合运动的轻装甲部队，绕路太花费时间，而现在我们没有多少时间了，于是决定正面突破。<br>
0-7行动后<br>
战胜了敌人后，整合运动的小头目“弑君者”追上了我们，准备消灭我们，但受到了另一位小头目的阻止，其表示此处已不是他的管辖范围，让其退回去，将罗德岛交给自己处理。<br>
0-8行动前<br>
整合运动头目梅菲斯特表示对罗德岛很有兴趣，尤其是对我很感兴趣，提出如果把我留下就可以放其他人离开，阿米娅拒绝，开始强行突破。<br>
0-9行动后<br>
敌方人数数倍于我们，我们战斗得很辛苦，而梅菲斯特的指挥能力很强，完全是游刃有余，若无增援的话，我们是无法突破包围网的。就在焦灼之际，耀骑士临光赶到从外侧进行支援。<br>
0-10行动前<br>
各小队配合进行突破包围。<br>
0-11行动后<br>
我们成功突围。<br>
整合运动其他敌人：梅菲斯特的狙击手浮士德，感觉的梅菲斯特关系不错；另一个头目塔露娜<br>
一直以来，感染者都生活在水深火热中，政府刻意引导普通民众歧视感染者、压迫感染者，导致感染者与普通人之间的矛盾十分严重，整合运动的首领并不关心自己手下的感染者，也不花费心思去管理，组织手下的感染者，他只是利用感染者对普通人的仇恨将感染者当枪使，手下的生命对他来说根本不值一提。而感染者因为受到压迫和不平等的对待太久了，已经被仇恨冲昏了头脑，完全任由其摆布而不自知。</p>
<p>黑暗时代下EVIL TIME PART.2<br>
1-1行动前</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《伊利亚特》读书笔记]]></title>
        <id>https://jorting.github.io/post/lesslessyi-li-ya-te-greatergreater-du-shu-bi-ji/</id>
        <link href="https://jorting.github.io/post/lesslessyi-li-ya-te-greatergreater-du-shu-bi-ji/">
        </link>
        <updated>2021-04-18T09:39:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第一卷<br>
阿波罗的祭司克鲁赛斯为了赎回自己的女儿克鲁赛伊思带着礼物去找阿特柔斯之子阿伽门农，但是阿伽门农拒绝并侮辱了他，克鲁赛斯回去后向阿波罗祈求，于是阿波罗降下神罚，为阿开亚人的军队带来瘟疫。卜者卡尔卡斯占卜揭露了瘟疫的原因，若要平息阿波罗的愤怒只有交还祭司的女儿，但阿伽门农心有不甘，不愿照做，斐琉斯之子阿基琉斯于是斥责阿伽门农的贪心，要求其交还祭司的女儿，阿伽门农将矛头直指阿基琉斯，表示自己可以交还姑娘，但阿基琉斯必须将自己的战礼美颊的布里塞伊斯送给他作为补偿。为此阿基琉斯十分生气，与阿伽门农大吵一架，并表示自己不会再帮助阿开亚人攻打特洛伊。随后阿伽门农派遣奥德修斯将克鲁赛伊思还给祭司并举行了祭司，阿波罗于是收回了瘟疫。同时阿伽门农派人从阿基琉斯处带走了布里塞伊斯，阿基琉斯于是祈求母亲赛提斯的帮助，因为赛提斯曾经从赫拉、雅典娜、波塞冬手上救过宙斯，所以阿基琉斯让母亲去求宙斯，让他帮助特洛伊人将阿开亚人打败，让阿伽门农后悔自己屈辱了阿基琉斯。于是赛提斯去往奥林波斯山向宙斯请愿，宙斯答应了她的请求。<br>
第二卷<br>
宙斯决定帮助阿基琉斯，于是给阿伽门农托梦，表示自己会庇佑阿开亚人，命令其立刻整军出发攻打特洛伊城。阿伽门农故意在全军面前装出作战不利，九年未能攻破特洛伊，决定返回希腊，同时又让各位首领拦住准备回家的士兵，鼓舞他们立刻集结起来攻打特洛伊。本卷罗列所有阿开亚人的首领以及其统治的城邦。<br>
同时宙斯派人统治特罗伊人阿伽门农已经攻打来了，让他们赶紧武装起来御敌。本卷罗列了特洛伊盟军的首领以及其统治的地方。<br>
第三卷<br>
阿开亚人兵临城下，王子亚历克山德罗斯（即帕里斯，拐走海伦引发特洛伊战争的罪魁祸首）跳出来准备挑战阿开亚人，阿特柔斯之子、斯巴达国王、嗜战的墨奈劳斯（海伦的丈夫，苦主）于是出来应战。亚历克山德罗斯看到墨奈劳斯出现，马上就吓得退了回去。赫克托耳于是嘲讽他丢人现眼，作为战争的罪魁祸首，现在却不敢和墨奈劳斯交战，于是亚历克山德罗斯只好表示同意和墨奈劳斯对决。于是赫克托耳站上前呼吁两军先停手，让亚历克山德罗斯与墨奈劳斯决斗，海伦归胜利者所有，阿伽门农同意了，于是两军暂时停战，派人请特洛伊国王普里阿摩斯主持，取羊羔祭神。两人开始决斗，尽管中途阿芙洛狄忒多次襄助亚历克山德罗斯，墨奈劳斯仍是技高一筹，在亚历克山德罗斯将要战败之时，阿芙洛狄忒从战场上救走了他。阿伽门农宣告墨奈劳斯获胜，要求特罗伊人交还海伦，并且补上一份战礼。<br>
第四卷</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://jorting.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://jorting.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>